瘟疫二字不見了

瘟疫二字在中國不見了，取而代之是"疫情"。何謂疫情?瘟疫之情形,疫症之態勢。若嫌瘟字難聽,可說疫症,故不能說"疫情來了","疫情被戰勝","情形"如何來了?"情形"怎麼被戰勝了?於理不通。很多媒體鸚鵡學舌人云亦云,結果貽笑大方。

the situation of plague